匿名港鐵員工發公開信揚言按章工作 促公開7.21及8.31 CCTV片

早前一批自稱「一眾黨鐵公司的港鐵員工」人士發表公開信，表明對港鐵失卻中立的表現感失望，並表明港鐵內仍有員工決意與港人並肩同行。該批「港鐵員工」今日再發表公開信，力促港鐵應盡快公開7.21元朗恐襲事件，以及8.31太子站事件的完整閉路電視片段。該批員工揚言，「期望黨鐵能早日良心發現，重回正軌」，若港鐵堅拒公開閉路電視片段，將不排除發動「嚴格按章工作」行動，甚至醞釀集體請病假的另類罷工行動。

發表公開信的「一眾港鐵員工」團隊指出，港鐵閉路電視片段只有屬主管級，並且負責車務運作的員工才能查閱。查閱期間電腦會以實名方式，記錄查閱員工的登入資料，公司的電腦亦不容許插入電子儲存裝置，否則會受到紀律處分。而警方亦同時管有港鐵的通訊設備，「意味著誰敢公開，不但可能會被捕，或者安插任何罪名，甚至變成『無可疑』的浮屍」。員工從內部難以取得片段，了解事件始末。

該團隊而指出，元朗7.21恐襲已發生半年，港鐵以「保障乘客及員工安全」為名，每月21日定期關閉元朗站，卻不公開閉路電視片段，完整交代事件，並對施襲者予以譴責，做法只是掩耳盜鈴，香港人及「港鐵人」絕不接受。團隊又批評，港鐵近半年向政權「跪低」履行政治任務，摒棄鐵路專業及自主，已背棄作為服務香港市民大眾的社會責任和承諾，應盡早良心發現重回正軌。該團隊向港鐵發出通牒，要求港鐵盡快公開7.21及8.31等具爭議事件的閉路電視片段，否則不排除發動嚴格按章工作，或醞釀集體請病假等行動反抗。

黨鐵前線好黃

推

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

支持

港鐵員工幾時做野

工會去左邊

到而家都唔見罷工

p

其實有, 但係好多廢老仆到返去搵OT